%@Auteur: François Meria\par
\vskip 1cm

\begin{center}
\psset{unit=1.25} \pspicture(-3.3,-1)(5.5,5.5)
\pstGeonode[PointSymbol=+,PosAngle=-135](0,0){A}
    \pstGeonode[PointSymbol=+,PosAngle=-45](5,0){B}
    \pstGeonode[PointSymbol=+,PosAngle=180](-2,3){C}
    \pstGeonode[PointSymbol=+,PosAngle=90](5,5){D}
\pspolygon(0,0)(5,0)(5,5)(-2,3)
\pstCurvAbsNode[PointSymbol=none,PointName=none]{A}{C}{m_1}{\pstDistVal{1.8}}
    \pstCurvAbsNode[PointSymbol=none,PointName=none]{A}{C}{m_2}{\pstDistVal{-1.5}}
    \pstArcOAB{A}{m_2}{m_1}
    \pstCurvAbsNode[PointSymbol=none,PointName=none]{A}{C}{t}{\pstDistVal{1.25}}
    \pstLineAB[arrows=<->]{t}{A} \mput*{4~cm}
\pstCurvAbsNode[PointSymbol=none,PointName=none]{D}{C}{n_1}{\pstDistVal{-2}}
    \pstCurvAbsNode[PointSymbol=none,PointName=none]{D}{C}{n_2}{\pstDistVal{1.5}}
    \pstArcOAB{D}{n_1}{n_2}
    \pstCurvAbsNode[PointSymbol=none,PointName=none]{D}{C}{p}{\pstDistVal{-1.75}}
    \pstLineAB[arrows=<->]{p}{D} \mput*{7~cm}
\pcline{<->}(0,-0.5)(5,-0.5) \lput*{:U}{5~cm}
    \pstRightAngle{A}{B}{D}
    \psset{linewidth=0.3mm}
    \pstLineAB{A}{C}
    \pstLineAB{C}{D}
    \pstSegmentMark[SegmentSymbol=pstslashh]{B}{D}
    \pstSegmentMark[SegmentSymbol=pstslashh]{A}{B}
\endpspicture
\end{center}

\vskip 5mm

\centerline{\textbf{CONSIGNES}}

\vskip 5mm

\begin{myenumerate}
    \item \'Ecrire un énoncé de construction, le plus court possible, de la figure ci-dessus.
    \item Reproduire la figure ci-dessus étape par étape, en
    commençant par tracer le segment $[AB]$.
\end{myenumerate}